---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۲
---
# شمارهٔ  ۱۲

<div class="c"><p>سبب نظم رباعی اینست: در ولایت بخارا خواجه ساقی و خواجه باقی نام دو تماکوفروش بوده اند. ملا این رباعی را به آنها گفته اند؛ رباعی اینست</p></div>
<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چشمم که به خشک سال مشتاقی ماند</p></div>
<div class="m2"><p>دور از رخ یار از ره قاقی ماند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون غنچه لاله گل کند هر سر سال</p></div>
<div class="m2"><p>داغی که ز ساقی به دل باقی ماند</p></div></div>